{
  "quizzes": [
    {
      "id": 1,
      "category": "html",
      "point": 1000,
      "second": 30,
      "question": "다음 중 HTML 전역 속성이 아닌 것은?",
      "content": "",
      "options": {
        "a": "class",
        "b": "id",
        "c": "style",
        "d": "value"
      },
      "hasMultipleAnswers": false,
      "answer": "d",
      "hasCode": false,
      "selected": false
    },
    {
      "id": 2,
      "category": "css",
      "point": 1000,
      "second": 30,
      "question": "CSS flex 속성 사용시 주축을 기준으로 요소를 정렬하는 속성은?",
      "content": "",
      "options": {
        "a": "flex-wrap",
        "b": "align-items",
        "c": "justify-content",
        "d": "align-content"
      },
      "hasMultipleAnswers": false,
      "answer": "c",
      "hasCode": false,
      "selected": false
    },
    {
      "id": 3,
      "category": "javascript",
      "point": 1000,
      "second": 30,
      "question": "아래 코드의 실행 결과로 알맞은 것은?",
      "content": "const foo = 1 + undefined;\r\nconsole.log(foo);",
      "options": {
        "a": "NaN",
        "b": "undefined",
        "c": "Infinity",
        "d": "1"
      },
      "hasMultipleAnswers": false,
      "answer": "a",
      "hasCode": true,
      "selected": false
    },
    {
      "id": 4,
      "category": "css",
      "point": 1000,
      "second": 30,
      "question": "다음 중 flex 컨테이너의 justify-content 속성 값으로 맞지 않는 것은?",
      "content": "",
      "options": {
        "a": "space-between",
        "b": "flex-end",
        "c": "top",
        "d": "center",
        "e": "stretch"
      },
      "hasMultipleAnswers": false,
      "answer": "c",
      "hasCode": false,
      "selected": false
    },
    {
      "id": 5,
      "category": "css",
      "point": 1000,
      "second": 30,
      "question": "다음 중 CSS 방법론이 아닌 것은?",
      "content": "",
      "options": {
        "a": "SMACSS",
        "b": "BEM",
        "c": "OOCSS",
        "d": "SCSS"
      },
      "hasMultipleAnswers": false,
      "answer": "d",
      "hasCode": false,
      "selected": false
    },
    {
      "id": 6,
      "category": "css",
      "point": 2500,
      "second": 45,
      "question": "아래 CSS 코드를 단축 표기법으로 작성한 예제 중 옳지 않은 것은?",
      "content": "h1 {\n  margin-top: 10px;\n  margin-bottom: 10px;\n  margin-right: 5px;\n  margin-left: 5px;\n}\n",
      "options": {
        "a": "h1 { margin: 10px 5px;  }",
        "b": "h1 { margin: 5px 10px; }",
        "c": "h1 { margin: 10px 5px 10px; }",
        "d": "h1 { margin: 10px 5px 10px 5px; }"
      },
      "hasMultipleAnswers": false,
      "answer": "b",
      "hasCode": true,
      "selected": false
    },
    {
      "id": 7,
      "category": "css",
      "point": 1000,
      "second": 30,
      "question": "다음 중 CSS font 단위가 아닌 것은?",
      "content": "",
      "options": {
        "a": "px",
        "b": "rem",
        "c": "em",
        "d": "%",
        "e": "wh"
      },
      "hasMultipleAnswers": false,
      "answer": "a",
      "hasCode": false,
      "selected": false
    },
    {
      "id": 8,
      "category": "css",
      "point": 2500,
      "second": 90,
      "question": "아래 보기 중 CSS position 속성에 대한 설명으로 알맞은 것은?",
      "content": "",
      "options": {
        "a": "position: absolute 속성 사용시 offset을 주지 않으면 position: absolute 속성이 적용되지 않는다.",
        "b": "position: absolute 속성을 적용한 요소의 위치를 offset으로 설정할 때, offset 기준점은 상위에서 가장 가까운 position: relative 속성을 가진 요소이다.",
        "c": "position: absolute 속성을 가진 요소의 기본 display 스타일은 block이다.",
        "d": "position: relative 속성은 offset 속성과 함께 사용할 수 없다."
      },
      "hasMultipleAnswers": false,
      "answer": "a",
      "hasCode": false,
      "selected": false
    },
    {
      "id": 9,
      "category": "html",
      "point": 1000,
      "second": 30,
      "question": "아래 HTML 마크업의 label 요소를 input 요소에 연결 할 때 필요한 속성은?",
      "content": "<label>이름</label>\n<input type=\"text\" id=\"name' />",
      "options": {
        "a": "to=\"name\"",
        "b": "of=\"name\"",
        "c": "on=\"name\"",
        "d": "for=\"name\"",
        "e": "by=\"name\""
      },
      "hasMultipleAnswers": false,
      "answer": "d",
      "hasCode": true,
      "selected": false
    },
    {
      "id": 10,
      "category": "html",
      "point": 1000,
      "second": 30,
      "question": "&lt;input&gt; 요소의 type으로 옳지 않은 것은?",
      "content": "",
      "options": {
        "a": "text",
        "b": "checkbox",
        "c": "menu",
        "d": "radio",
        "e": "search"
      },
      "hasMultipleAnswers": false,
      "answer": "c",
      "hasCode": false,
      "selected": false
    },
    {
      "id": 11,
      "category": "html",
      "point": 1000,
      "second": 30,
      "question": "다음 중 &lt;form&gt; 요소에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?",
      "content": "",
      "options": {
        "a": "block 요소이다.",
        "b": "자식 요소로 또 다른 &lt;form&gt; 요소를 포함할 수 있다.",
        "c": "웹 서버에 정보를 제출하기 위한 양식 범위를 정의할 때 사용한다.",
        "d": "autocomplete 속성을 통해 사용자가 이전에 입력한 값으로 자동 완성 기능을 구현할 수 있다."
      },
      "hasMultipleAnswers": false,
      "answer": "a",
      "hasCode": false,
      "selected": false
    },
    {
      "id": 12,
      "category": "css",
      "point": 1000,
      "second": 30,
      "question": "다음 중 CSS vertical-align 속성을 사용할 수 없는 요소는?",
      "content": "",
      "options": {
        "a": "inline",
        "b": "inline-block",
        "c": "table-cell",
        "d": "block"
      },
      "hasMultipleAnswers": false,
      "answer": "d",
      "hasCode": false,
      "selected": false
    },
    {
      "id": 13,
      "category": "html",
      "point": 1000,
      "second": 30,
      "question": "&lt;a&gt; 요소를 사용하여 새로운 창에 페이지를 표시하려합니다. 이때 target 속성의 값으로 알맞은 것은?",
      "content": "",
      "options": {
        "a": "_self",
        "b": "_blank",
        "c": "_top",
        "d": "_parent",
        "e": "_new"
      },
      "hasMultipleAnswers": false,
      "answer": "b",
      "hasCode": false,
      "selected": false
    },
    {
      "id": 14,
      "category": "css",
      "point": 1000,
      "second": 30,
      "question": "다음 중 반응형 웹디자인과 거리가 먼 CSS 단위를 선택해주세요.",
      "content": "",
      "options": {
        "a": "%",
        "b": "px",
        "c": "vw",
        "d": "vh",
        "e": "em"
      },
      "hasMultipleAnswers": false,
      "answer": "b",
      "hasCode": false,
      "selected": false
    },
    {
      "id": 15,
      "category": "html",
      "point": 1000,
      "second": 30,
      "question": "아래 HTML 코드에서 사용된 클래스 네이밍 컨벤션으로 알맞은 것은?",
      "content": "<button class=\"buttonNone buttonBurger\">...</button>",
      "options": {
        "a": "Camel case",
        "b": "Kebab case",
        "c": "Snake case",
        "d": "Hungarian notation"
      },
      "hasMultipleAnswers": false,
      "answer": "a",
      "hasCode": true,
      "selected": false
    },
    {
      "id": 16,
      "category": "html",
      "point": 2500,
      "second": 45,
      "question": "ARIA 랜드마크의 역할(role)은 스크린 리더와 같은 보조기술 사용자가 웹페이지의 구조를 명확히 식별하기 위해 사용될 수 있습니다. 다음 중 랜드마크 역할의 유형으로 알맞지 않은 것은 무엇인가요?",
      "content": "",
      "options": {
        "a": "main",
        "b": "navigation",
        "c": "search",
        "d": "contentinfo",
        "e": "aside"
      },
      "hasMultipleAnswers": false,
      "answer": "e",
      "hasCode": false,
      "selected": false
    },
    {
      "id": 17,
      "category": "javascript",
      "point": 1000,
      "second": 60,
      "question": "다음 중 식별자에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?",
      "content": "",
      "options": {
        "a": "식별자는 어떤 값을 구별하여 식별해낼 수 있는 고유한 이름을 말한다.",
        "b": "식별자는 값이 아니라 메모리 주소를 기억하고 있다.",
        "c": "식별자는 키워드로 분류된다.",
        "d": "식별자라는 용어는 변수 이름 뿐만 아니라 함수, 클래스 등의 이름을 지칭하는 단어이다.",
        "e": "식별자 네이밍 규칙으로는 camel case, snake case, pascal case 등 다양한 컨벤션이 존재한다."
      },
      "hasMultipleAnswers": false,
      "answer": "c",
      "hasCode": false,
      "selected": false
    },
    {
      "id": 18,
      "category": "javascript",
      "point": 2500,
      "second": 60,
      "question": "다음 중 값과 표현식에 대해 옳지 않은 것은?",
      "content": "",
      "options": {
        "a": "값은 식이 평가되어 생성된 결과이다.",
        "b": "값은 다양한 방법으로 생성할 수 있으며, 가장 기본적인 방법은 리터럴을 사용하는 것이다.",
        "c": "리터럴은 그 자체로 표현식이다.",
        "d": "자바스크립트 엔진은 런타임 이전에 표현식을 평가하여 값을 생성한다.",
        "e": "값으로 평가되는 문은 모두 표현식이다."
      },
      "hasMultipleAnswers": false,
      "answer": "d",
      "hasCode": false,
      "selected": false
    },
    {
      "id": 19,
      "category": "javascript",
      "point": 2500,
      "second": 45,
      "question": "일부 연산자는 다른 코드에 영향을 주는 부수 효과(side effect)가 있다. 다음 보기 중 부수 효과를 가지는 연산자는?",
      "content": "",
      "options": {
        "a": "typeof",
        "b": "&amp;&amp;",
        "c": "++",
        "d": "=",
        "e": "!"
      },
      "hasMultipleAnswers": true,
      "answer": [
        "c",
        "d"
      ],
      "hasCode": false,
      "selected": false
    },
    {
      "id": 20,
      "question": "자바스크립트 엔진은 불리언 타입이 아닌 값을 truthy 값 또는 falsy 값으로 구분한다. 다음 보기 중 falsy 값이 아닌 것은?",
      "selected": false,
      "category": "javascript",
      "point": 1000,
      "second": 30,
      "hasCode": false,
      "content": "",
      "options": {
        "a": "undefined",
        "b": "null",
        "c": "-Infinity",
        "d": "NaN",
        "e": "&#x27;&#x27; (빈 문자열)"
      },
      "answer": "c",
      "hasMultipleAnswers": false
    },
    {
      "id": 21,
      "question": "다음 보기 중 객체의 프로퍼티에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?",
      "selected": false,
      "category": "javascript",
      "point": 2500,
      "second": 90,
      "hasCode": false,
      "content": "",
      "options": {
        "a": "프로퍼티를 나열할 때는 쉼표(,)로 구분한다.",
        "b": "마지막 프로퍼티 뒤에는 쉼표를 사용할 수 없다.",
        "c": "예약어를 프로퍼티 키로 사용해도 에러가 발생하지 않는다.",
        "d": "이미 존재하는 프로퍼티 키를 중복 선언하면 나중에 선언한 프로퍼티가 무시된다.",
        "e": "식별자 네이밍 규칙을 준수하는 프로퍼티 키 이름은 따옴표를 생략할 수 있다."
      },
      "answer": [
        "b",
        "d"
      ],
      "hasMultipleAnswers": true
    },
    {
      "id": 22,
      "question": "아래 코드의 실행 결과로 알맞은 것은?",
      "selected": false,
      "category": "javascript",
      "point": 2500,
      "second": 60,
      "hasCode": true,
      "content": "var obj = {\n  1: 'foo',\n  foo: 1,\n  bar: 'bar',\n  2: 1\n};\n\nvar string = obj[1];\n\nconsole.log(obj[string]);",
      "options": {
        "a": "undefined",
        "b": "foo",
        "c": "bar",
        "d": "1",
        "e": "ReferenceError"
      },
      "answer": "d",
      "hasMultipleAnswers": false
    },
    {
      "id": 23,
      "question": "아래 코드의 실행 결과로 알맞은 것은?",
      "selected": false,
      "category": "javascript",
      "point": 1000,
      "second": 30,
      "hasCode": true,
      "content": "var a = {\n  name: 'Kim',\n  address: 'Seoul'\n};\n\nvar b = {\n  name: 'Kim',\n  address: 'Seoul'\n};\n\nconsole.log(a === b);",
      "options": {
        "a": "true",
        "b": "false"
      },
      "answer": "b",
      "hasMultipleAnswers": false
    },
    {
      "id": 24,
      "question": "다음 중 함수에 대한 설명으로 알맞지 않은 것은?",
      "selected": false,
      "category": "javascript",
      "point": 1000,
      "second": 60,
      "hasCode": false,
      "content": "",
      "options": {
        "a": "함수는 함수 이름으로 호출하는 것이 아니라 함수 객체를 가리키는 식별자로 호출한다.",
        "b": "함수 정의 방법으로는 함수 선언문, 함수 표현식, Function 생성자 함수, 화살표 함수가 있다.",
        "c": "함수는 객체이며 호출 할 수 있으므로, 모든 객체는 호출 할 수 있다.",
        "d": "함수는 일련의 과정을 문으로 구현하고 코드 블록으로 감싸서 하나의 실행 단위로 정의한 것이다.",
        "e": "함수 이름은 함수 몸체 내에서만 참조할 수 있는 식별자다."
      },
      "answer": "c",
      "hasMultipleAnswers": false
    }
  ],
  "users": []
}